# encrypted_disk_quest

Жесткий диск Винограда изъят. Он зашифрован.
grapemaker - утилита для создания такого диска.

## grapemaker
Утилита предназначена для создания диска указанного размера внутри
файла с 4 primary-разделами.  Отдельные разделы диска могут быть
зашифрованы.  Также возможно копирование данных внутрь диска.

Синтаксис запуска программы выглядит так:
```
$ ./grapemaker.sh <action> <action-arguments>
```

Доступные действия:
- `make` -- создание диска.
- `encrypt` -- шифрование указанного раздела.
- `cp` -- копирование данных на диск.
- `rm` -- удаление указанного раздела.

Пример запуска программы для создания диска размером 100 МиБ с
четырьмя primary-разделами:
```
$ ./grapemaker.sh make -s 100 -f 2,3,4 /tmp/grape1
```

Команда создаёт диск `/tmp/grape1`, создаёт на нём разделы и файловую
систему на разделах 2,3,4.

Далее зашифруем раздел 1 с паролем "1" на диске:
```
$ ./grapemaker.sh encrypt --password=1 --partition=1 /tmp/grape1
```

И теперь скопируем файл `README.md` на зашифрованный раздел:
```
$ ./grapemaker.sh cp -encrypted --encrypted-password=1 \
    --encrypted-pim=1 README.md /tmp/grape1:/1/
```

Далее можно удалить зашифрованный раздел:

```
$ ./grapemaker.sh rm /tmp/grape1 1
```
